( 家暴 ) 屋企隻貓成日咬人

屋企隻貓領養咗幾個月
佢而家成日咬人 抓人
佢每次咬同抓人 我都會大聲鬧佢
但問題都係無改善
而家成隻腳抓到花哂

有無巴絲有經驗？

咬返佢囉

唔敢呀 佢好惡

佢有冇自己空間/自己個窿呀？
有冇令佢神經緊張的野，如好嘈的機器聲？

佢有自己個窿 屋企都唔嘈
例如今晚我一返到嚟 佢就一副蓄勢待發嘅樣
我都知咩事 佢即刻衝埋嚟咬我
真咬會流血嗰種

佢ready 咬人抓人時你咩反應先，即刻跑走？

係呀 跑走 之後大聲鬧佢

跑步

同佢玩唔好用手 用玩具呀

如果佢咬我 我第一下反應應該要點？

當你獵物？
你試下一返到去唔望佢，唔理佢
當佢透明

大聲罵佢 佢重反感
你要整個空間比佢
個空間係得佢去到你去唔到
例如呢啲

好 我試下

明白
貓係咪覺得我太煩定點？
自從佢咬咗我 我就好少掂佢 但佢照咬

真咬定玩？

真咬 會流血

因為之前睇過外國啲動物節目
又係有隻貓成日咬人打佢個BB
之後請左條友上佢屋企
條友好快就講到問題所在
就係要個私人空間

渣ga, btw 幾得意

佢而家一歲 係畀人遺棄

三色惡貓比例好高

利申：被咬十三年

i see
咁我諗下點整個高空私人空間畀佢

唔係 貓唔同狗 唔會成日黐住你
要有自己空間既動物姐係地盤
你整幾個呢啲貓台 隻貓應該正常返嫁啦

咁就pk
一佢當你係獵物
二佢以為你同佢玩緊追逐遊戲

第一，要畀個暗處佢或畀個高處佢
第二，唔好跑
第三，每日畀個固定時間同佢玩/放電

你的資訊很有用

叫人淘寶

試下搵一個節目叫管教惡貓
我睇過大概都係對呢類貓唔好有眼神接觸，當佢透明
等佢主動接觸你，到時可以俾隻手佢聞下
同埋要有私人空間，乾淨嘅私人廁所
或者係高處嘅地方，令佢覺得有個安全地方可以走

多謝你
如果佢係其他時間撩我玩 我係咪ignore佢？

咬成點？有無圖

希望幫到你同你主人

體無完膚

虎斑都係，屋企個兩隻好撚似豹

好的

玩具

俾人遺棄好大機會有心理陰影
要啲時間，巴打加油，祝你哋幸福

我隻貓都係咁
幾年前阿媽啲同事既朋友唔要就攞咗返黎養
黎我度個時3歲 經常咬我 又係咬到流晒血
而家雙手雙腳都有好多疤好似𠝹手咁
但我都仲係好愛佢（抖m）

俾塊貓抓板佢發洩下

下次試下扮喊 睇下佢有冇反應

多謝推薦
聽日返工嗰時睇

抵死邊個叫你養貓
養狗啲狗會尊重主人唔似得貓

一歲同有攻擊性我就唔建議咁做陣間反彈

想問下係貓仔定貓女?絕育左未?

固定時間 即係每日都固定抽半個鐘到一個鐘同佢互動就得，最緊要係要令佢個行為有好d的聯想。
例如 你打開門返家，佢聯想左有得玩打獵game, 你就中爪。
你固定抽時間同佢玩，玩完可能畀d零食佢，令佢聯想到玩玩具之後有好野食，相處下應該會好d.

大個仲有咬？

女嚟 已絶肓

我隻貓都會出爪牙同人玩，改唔到

絕咗盲係咪永遠唔會盲

唔好理佢 當屋企冇貓
準備水壺 咬就噴佢

sor 自膠
育

hisss佢
硬塞落佢個口到塞到佢知擺野入口係唔舒服

十分清晰 多謝巴打

買個人地做完手術帶既頭套，一咬你就笠住佢，之後佢就學識唔可以亂咬人，我個隻係咁學識，唔知你有無用。

打撚到佢仆街 包佢一星期內聽聽話話
恭喜你獲得一隻温純的貓

wa... 巴打試過？

對佢舉中指

用水噴佢

如果已絕育就唔係發情期脾氣暴躁
你試下買啲貓玩具係有長線fingfing下 好似吊魚嗰隻咁同佢玩多啲 等佢消耗下體力同埋發洩左先 另外想摸佢掂佢時盡量係佢面前望到咁樣摸 唔好係背後佢見唔到摸 等佢有安全感多啲 始終流浪過唔知道佢曾經經歷過啲咩你地磨合要比其他花更長時間 老土講句要比佢感受到你愛

個樣咁可愛就唔好咁惡喇衰囡

好 整完個高空屋都唔得嘅話就咁做！

鬧同拍下鼻仔我都試過，只會更差
基本上貓係受軟唔受硬

著長褲啦

哎真係可愛

樓主影隻腳D傷口黎睇下
睇下點勁法

你隻貓個頭裝錯咗落個身度

我個隻未絕育 發情個時反而點搞都唔會咬人

俾左成個上格床佢做私人空間 一上去搞佢就一定咬人

我迄金都試過用零食，因為我隻貓超為食，一見到零用就發癲係咁叫，佢一咬我我就拎包零食出黎收服佢。不過過左兩三星期，佢情願唔食都要咬我

又試過一咬我就扔佢入房，困住佢。直至佢求饒先放佢，等佢反省。不過都係無乜效。

我以前嗰隻都係咁 混種野貓係咁 比較暴躁

我之前同你一樣，啱啱拎隻仔返嚟時又係又咬又抓到流血。後來養多咗隻女(好乖)，佢就學識原來我咁大力係無人同我玩。依家都會咬，但細力好多。

13年咋
我被咬23年 由佢bb咬到依家老到冇力都仲要咬

我覺得你整完私人空間比佢都未必改善到
到時真係冇可能留住隻咬人既貓
就好似人同人都冇可能每個都夾到一樣
希望你整左空間比佢之後真係唔再咬人啦

樓主處於安心時期仍可在熱門中插一枝期！緊守住連登嘅清泉，請受小弟一拜！

貓貓QQ

狂犬病
2017年2月24日
病原體

狂犬病是一種急性由狂犬過濾性病毒引起的中樞神經系統傳染病，可影響哺乳類動物，例如狗、貓、狐類、蝙蝠和人類。

傳播途徑

當人類被帶病毒動物咬傷或抓傷，或傷口被舐後，動物唾液內的病毒經傷口侵入人體，沿神經直到腦部，造成腦炎。狂犬病也可以通過吸入含病毒的水點或通過移植受感染的器官傳播，但相當罕見。

潛伏期

潛伏期通常是 1 至 3 個月，但亦有可能是 1 星期以內至超過 1 年。

病徵

狂犬病初期的病徵並不特別，與流感病徵相似，包括疲倦、發燒或頭痛，可能持續數天，受傷部位附近可能麻痺或刺痛。數天後患者會出現焦慮、神志不清、咽喉肌肉痙攣、癱瘓、昏迷和死亡。

治理方法

當病徵出現後，狂犬病一般會致命，醫生會對患者施以支援性治療。

預防方法

狗主必須替其狗隻領取牌照及替家畜作預防狂犬病注射。

避免與不明來歷的動物接觸，包括狗、貓、猴子等。

傷前或傷後接種預防疫苗和徹底清洗傷口是最有效的預防方法。被動物咬傷後，盡速用清水及肥皂清洗傷口，然後前往附近的急症室接受治療。如有需要，醫生會為傷者提供傷後疫苗注射。

傷前接種預防疫苗宜用於要長期逗留疫區的旅客，特別是要去偏遠和缺乏醫療設施的鄉村地方，或者在疫區逗留雖然很短時間，但要進行高危活動 （長途步行、踩單車、遠行、處理動物）的旅客。如要獲得更多資訊，請瀏覽衞生署旅遊健康服務網頁。

有冇腳圖？

養貓搞到好似掉返轉頭隻貓養緊你咁咁折墮

安心好悶呀

佢一咬你 就嗌出嚟
然後同佢講好_痛呀!
跟住冷落佢一段時間
佢死死地氣喵9你 你就指住個傷口

我隻唐貓由兩個月大開始養
佢日日都咬我
佢心情好或者眼瞓嗰陣係任抱唔嬲
不過....佢好難觸摸
成日咬我手腳 隻手花到畀人以為我自殘
試過就算唔係同佢玩 我坐喺床到撳電話無理佢
佢無啦啦行過嚟 我未反應得切佢就喺地下撲上嚟直接咬我個鼻搞到損咗
打鬧教乜都試過
啲人話可能佢比較野性
有時會用隻手仔大大力一嘢拍落嚟 不過唔會抓嘅

直到四五個月後養咗第二隻貓
佢哋每日糖痴豆咁款
就無再發癲咁咬我lu

話口未完無啦啦又跳上黎咬我
完全係毫無先兆，無惹佢都會咬

掉佢出街
餓佢

我唔會遺棄佢㗎
不過想大家好好相處

要影多啲對腳睇下咩情況先

我而家見一個屌一個睇吓講撚到幾時

我以前覺得貓抓人抓嘢好正常 或者你去有間嘢好似叫汁粒倉買啲貓紙皮 貓玩具俾佢玩會唔抓鳩你 好平 賣雜貨

咁佢發情嗰時佢有冇係咁嗲你呀 有啲喵發情期係會咁磨個主人當左你係佢伴咁

佢咁樣即係已經認定左上格床係佢地盤黎 你冇得同佢爭嫁喇

居然係因爲悶

第二幅好得意，奸笑樣
有無多D圖睇下

執笠倉呀

我完全明白呀
有時瞓係床玩電話(我張床比較高，會睇唔到佢係地下) 無啦啦一野跳上嚟就咬之後自己跑走
但一嘢咬你個鼻就真係過份啲

花紋同顏色同我屋企隻貓勁似

千萬唔好打或者鬧貓，因為九成貓都唔似狗，佢哋係唔識聽指令，上面教你打嘅都係亂嚟

另外你要買貓玩具同佢玩，每日專心同佢玩半小時，作用係轉移佢嘅攻擊目標同埋消耗佢嘅精力，同埋set貓跳台等畀個高地嘅地盤佢去玩/放鬆

如果問題都係持續咁就有可能貓貓有病，需要帶去睇醫生同食藥

咬鼻想謀殺咁款

佢真係超級百厭㗎 如果係人嘅話100%係個撩交打嘅死𡃁仔

我覺得佢係乜位都想咬 嗰陣好細隻 不過bb貓啲牙特別利 攻擊力好強

佢會攻擊你因為佢當咗你係佢嘅玩具，你要慢慢教佢你唔係玩具，而係第二樣嘢

初初無捻過會因為咁而乖咗 因為上網睇親都話bb貓係百厭啲
但明明我無見過啲攻擊力咁強嘅貓
有段時間極度懷疑佢好憎我
跟住啲朋友係咁話佢應該係悶 說服我畀個fd佢
初初嚟個陣真係係咁恰新嘅細貓 搞到我好擔心佢哋相處唔到
點知第二日已經fd咗 同埋籠都唔使用
(本身第一隻貓夜晚有用籠 如果唔用嘅話根本唔會瞓到覺)

我的確係佢嘅玩具
聽日返工睇 多謝巴打

咬手咬面咬腳，連胸口都咬。

解決方法係佢一咬就叫，然後扮痛，之後就唔理佢，最少三個字，做多幾次你一叫就會收口。可以試下。

養多隻未必得
我隻貓好活潑唔怕人 你覺得得閒放貓可以嗎？

試下佢咬你嗰下輕輕彈佢鼻仔 又或者輕輕伸入佢個口 重覆幾次應該會好啲 唔好咁重手 我嗰隻都係領養 入房嗰陣神隱咗1個月 fee咗我一個月 仲成日咬我 而家好似隻狗咁 人去邊佢跟去邊

貓活到23年算好長命

佢應該係指你隻腳

擺入口唔會咬多幾下？

我知

咁我好好彩，遇到隻親我嘅街貓

幾年前仲係bb試過
不過到後期已經對噴水免疫

老貓一定有病痛
骨刺、腎病、眼盲、耳聾

本身養3隻 另外2隻13、18歲走左
活得最老個個睇住佢地走都好痛苦

屌我個隻貓又係，
不過無樓主嘅咁惡，
佢會嗲人 要人摸
但係摸摸下又會咬你，
有時係佢面前行過又係追住人黎唉，
出門著鞋又係咁係到咬鞋

好想要貓語翻譯機

屌 你個名

我隻貓都成日咬鳩我，不過係細細地咬兩野就奶我
夜晚一閂晒燈又追鳩住我，成日同佢玩追逐遊戲

我未試過放貓 不過同事嗰隻貓係我隻百厭貓嘅同胎兄弟 佢都係活潑貓 同時得閒會帶佢去下街 我覺得應該可以試下 記得戴好貓帶唔好走失就得 同埋出街嘅話最好注意定期杜蟲杜蚤
之前網上睇過片講有香港男仔帶貓貓行山放電 呢個活動幾健康 我見佢隻貓同佢好有默契 好羨慕

應該好睇貓性格 好多養貓朋友用呢招都話work
不過我自己試嗰陣隻貓就報仇鬧佢彈佢佢就會十倍奉還攻擊返我
上網都有見到話有啲貓係你愈話佢佢就愈反叛

唔會架，佢會即刻吐番出黎，好似人咁，搵野擺入你喉嚨你都會即刻想嘔番出黎架嘛

唔洗ignore但咬你就唔好再同佢玩

有無可能搵返隻貓bb陪下佢

你小心啲好 睇過單新聞 有人比自己隻貓咬傷之後有感染 好似貓口水入面有一個成分會引發感染

細細力咬嗰啲其實係善意係想同你表示友好

唔好用手掂佢/同佢玩
只可用玩具 否則佢會當你係獵物

我果兩隻貓一番到黎果陣都會咬人
之後上網睇，當隻貓咬你時你唔撚好縮，反而係伸隻手指入佢喉嚨，伸到佢唔舒服
當佢發現每次咬你都會咁唔舒服佢就會放棄
但因為我兩隻貓都係好細隻開始教，唔知一歲先教有無用
附上愛貓照片

係一條好狗

好肥

有睇 好癲

掟佢出街

佢幾大？ 可能當咗你係獵物或者玩具
因為貓要時間玩
最好每日搵一個固定時間出黎同佢玩
𢭃貓棒 跳台 木天蓼俾佢玩同磨下牙
仲要俾埋貓爪板佢玩
等佢養成玩玩具嘅習慣
之後就唔會理你架啦

踢佢一腳 要佢清楚邊個先係主人

細細力打反佢
指住佢個鼻鬧，要惡啲

要比d 高位佢地做大佬 佢係上面你就唔可以搞佢

首先 確認佢唔係驚你 你可以試下買支噴水噴佢 佢每做呢個動作就噴佢 你再衰d 佢想咬你 你噴佢口水 咁佢就知掟

放工伸隻焗左成日既腳俾佢咬

賤種支那貓 扔撚左佢啦

用青瓜嚇下佢

我隻以前都係咁 然後我咬翻佢轉頭 之後就冇再咬我

如果佢係同你玩 佢一咬你你就大聲"哎呀!!好痛呀!!” 扮到好痛好唔開心咁
一路扮痛一路唔好理佢
佢見你咁痛下次就會細力啲

如果係攻擊性咁咬你 就好似上面巴打咁講
整個高空位俾佢

咬返佢隻手?

咬pat pat
佢隻手踩貓砂有屎架

成日奶奶下就想咬你幾野

好鍾意比佢咁咬 伸個頭去佢到仲會奶我d頭髮

好你老母 智障
佢撚知你打佢或者唔俾飯佢食同佢咬你有關係
你咁做只會令佢對你冇安全感

用衣架打過隻貓你仲好意思講出嚟

時間
時間
時間

我有養一隻開頭都係咁
我果期返大早，4點要起身
佢一見我起身就一定追住嚟咬鳩我
咬完我就走開，準備第二次
我試過氹佢，鬧佢，打佢，屌柒佢，摸佢，俾小食佢，全部唔撚work

最後我喺我屋企人手上拎返餵食主導權
我控制咗少少佢食嘢嘅份量，同埋俾佢知道邊個係米飯班主
有時就會正餐俾少啲，得閒會再獎罐俾佢等佢開心到癲
經歷咗兩年，而加起碼冇再咬我，同埋識得上我大脾瞓

我媽話開始年紀大 驚以後再老d冇精力再照顧佢地 養埋呢隻唔養啦
而且養老貓洗好多錢 病要睇醫生 又要食濕糧（唔貴唔食）
如果將來好安詳咁走都好
最慘係送到醫院 醫生叫心理準備 但之後又醫得返 無限loop左十年
唔捨得比佢安樂死 但佢又辛苦又命不該絕

我嗰隻都會，以前都會好灰，明明我咁愛你點解你要咬到我流晒血
佢係會突然發狂嗰種，
我後來發現佢每次一咁都係因為我成日返工，放工又好攰冇理到佢
覺得佢有少少分離焦慮

lm

我之前試過佢咬我手，我向住佢個方向推埋佢令佢咬唔到同咬得唔舒服 下次就唔咬

我都好鍾意咬人
留名學習對抗人類方法

虐貓都咁得戚 小心比人拉

一打唔使找，
唔好偷換概念，講到其他巴絲既做法同你無異，我地只係用最輕程度方式令貓放棄咬人，同你用衣架虐畜根本兩伴事
要教貓有好多方法，但屌你老母自己虐畜，仲要好撚威咁講出黎教埋人地虐畜，我真係祝你全家生性病

笑死

巴打講個個係動物星球 - 管教惡貓

jackson galaxy真男神

絕育

隻眼好靚

認同，咁樣已經唔係叫教係虐畜
仲話細個瘋狂打，我屌你老母臭閪咩

樓主千萬唔好學

個人經驗，貓係一定教得好，教唔好只係可能方式唔岩或佢有啲野想投訴俾你聽

上面巴打都講左好多，可以試下先
祝人貓幸福

利申兩隻領養唐貓

求下你
唔好棄養

唔會囉

我果隻都係
抱左陣明明煲緊水
無啦啦大大力咬鳩我

我都成日咬番佢個頭仔

你養多隻？

棄養

棄你老母

我果隻都係啱啱領養果幾個月成日咬到我哋流血+撲埋嚟當我哋係獵物咁咬

果時我老母發脾氣話唔再養我喊住話會教好佢（其實咩都無做，只係日日花好多時間陪佢玩）

我之後發現主要係佢唔習慣新環境同埋唔信我哋之後用咗啲時間俾咗好多愛佢，由佢慢慢由驚唔俾人R下爬變到好享受矇曬眼真係好滿足唔會再咬到流血但有時發脾氣都會咬人，但就識得細力咗

宜家成間屋都係佢地盤佢就最痴我諗緊如果我唔響屋企一段時間唔知佢會點

利申 養咗七年

試下用水噴佢
同埋佢咬你時試下將隻手推向佢， 會無咁傷， 佢會自己放口， 同佢會唔舒服

第2張相好搞笑好似大佬咁

佢咬你抓你唔好咁大反應
你反應過激佢以為係同佢玩
淡定唔郁等佢鬆口 過一排無癮佢就唔會咬

渣既 捉住佢 用繩索實佢四條手腳

你點搞佢都得

你有冇考慮過你有野帶左返黎...

你要俾到個感覺佢：你試下咬我？打撚到你毛都甩

我自己屋企有一隻，屋企人外地留學帶返嚟
好似本身係街貓/放養貓，本身都冇乜攻擊性
但有時會蝦吓我媽，會咬會抓
不過對我就唔會
一來唔知我反應快定佢只係玩放水慢速
好少真係咬到我，次次咬唔到都怒睥我
（我好享受）
二來只要佢打算咬
我就用食指就住力敲敲敲敲佢個頭
有時佢做咗衰野，咬抓人/傢私之類
我一伸隻手指指佢就會縮面唔再做
教訓佢唔得閒影，比張敲佢嗰陣/伸手指佢縮嗰陣嘅例圖

其他人抱佢，想碰鼻/面捽面
佢會擋住禁住人個嘴，但佢就唔會抗拒我
比我任玩（都係適可而止唔想佢嬲）
雖然我對佢可能都算係幾悪
但佢同我關係算唔錯
我喺屋企就一定會喺我房門口嗌門（我房長時間閂門怕昆蟲飛入房）叫我放佢入房
以前有電腦凳就會同我爭
我坐床佢又要訓床，我坐電腦凳佢又要訓電腦凳
依家冇咗張凳就當咗張床係佢嘅⋯⋯
講咁耐其實重點係：
要表現你嘅霸氣！用氣勢壓倒佢！

打你老母咩

我個隻細個都會，要同佢講唔准，同埋有時話唔聽就打一下佢個頭等佢知唔准

一歲而家有啲大
我都試過小打頭 佢會還手

貓真係賤

一咬就踢開佢 腳指尾拉西果隻 試多幾次就唔敢咬

我個隻貓有時都會 但真係激嬲左佢先會
可能我係咁拍9佢個頭
跟住佢追住我果陣通常都實追到架啦
就算即刻跳上床都會追到
但呢個時候鬥牛咁拎住張被 隔住佢
再走唔甩就用張被笠住佢
咁就會無事

無養貓表示唔明點解咁多人話要比個地盤隻貓？
比個地盤佢就唔咬你？
點解唔調教佢分清楚主客？ 成屋企都係我既幾時輪到隻貓？

既然你唔識尊重生命 咁你就繼續唔好養貓喇
貓有佢一定嘅天性 同魚要游水一樣
魚都有魚缸做地盤 咁點解貓唔可以分地方？
貓係需要有地盤先有安全感 冇安全感就會有各樣應對行為 例如抓傢俬痾屎痾尿攻擊人
唔想去了解隻貓 就唔好養啦

個肚大到

俾野食佢 照顧佢仲唔夠尊重生命？
魚既魚魟係佢必須品 同氧氣一樣 點比較？
你養得隻貓就係要調教到佢習慣人類既生活
唔可以繼續畜生無人管既狀態
自己教唔掂就遷就翻隻貓 妹仔大過主人婆？
真心覺得養寵物要考牌

你呢種諗法係大人類主義
如果你用貓嘅角度為中心去睇 大貓類主義 你就會理解到人同動物係同等嘅情況之下係點

要捉住佢打嫁！
一路打一路鬧
過幾次就好啲嫁啦

啱呀 考完牌去篩走你呢種覺得寵物從屬於人類嘅人囉
貓可以同人類同居 已經係習慣緊人類嘅生活
可能你要求緊95%習慣
但我想講呢種程度係不切實際 仲會害到你同隻貓
佢同完全不能馴化嘅野生貓已經唔同 唔係"畜生無人管"
同埋我都唔係講緊唔應該"管"
只係要作出合理嘅妥協
係咪買玩具畀佢 買個貓兜畀佢就係不合理嘅遷就呢？
但係都要知道佢實際要嘅係啲乜 如果乜都唔想知 唔想了解 因為佢抓人就喊打喊殺 咁你心態有病

有睇過my cat from hell可能知 有一集隻貓不停喺屋企痾尿 (特别係喺個bb房度痾) 係因為有街貓接近間屋而作出嘅防禦行為 佢係用緊佢嘅方法去保護人 而唔係想曳

乜野係不合理遷就麻煩望翻標題
抓到見紅仲要氹要剩係咪犯賤
如果我要求係不切實際就唔會有海洋公園 馬戲團既出現 純粹係你地做唔到 或者根本無諗住去調教
買翻黎圈養又要扮人道 啲貓一出生就係悲劇
唔好講咩 人主義貓主義 如果你真係為啲動物好
當初就唔會買 你當初就係想買黎撚貓 幾時有係隻貓角度諗過

幾多歲？ 如果係細貓嘅話 可能同你玩
但你要話比佢知唔好
我果隻細個又係成日咬人 見紅
次次咬人我都打鳩佢（就住） 到而家2歲 擺隻手入佢口 都唔敢咬 ，一係就妹下妹下咁

點解啲大陸人對寵物咁粗暴大大力扯隻貓又督佢

你唔夠佢惡就會俾佢食住，啲貓就係咁，尤其我果隻係啲街貓bb，成隻惡爺咁款

呢個ok

想要相

我屋企隻貓咬過我一次，跟住比我打到仆街+唔比野佢食，從此之後佢就唔敢咬人